Title: Google und das Meer
Date: 2012-09-28 14:34
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: animals, google, nature, ocean, streetview
Slug: google-und-das-meer

[![pic c google]({static}/images/mapsunderwater.jpg)](https://maps.google.com/maps?hl=en-US≪=20.634999,-156.49741&spn=0.011577,0.018797&sll=20.631745,-156.495507&layer=c&cid=7413646003444223722&panoid=giEWSvNTE17_TlxxtfCeBQ&cbp=13,201.85,,0,0≷=US&t=m&cbll=20.634999,-156.49741&z=17)

Freitag-Nachmittags-Träumerei. Erst vor ein paar Tagen habe ich über
Google Street View in der Antarktis berichtet. Gleich darauf schieben
sie jetzt einen virtuellen Tauchgang in das Internetz. Zusammen mit der
[Catlin Seaview Survey](http://www.catlinseaviewsurvey.com/) haben sie
Riffe in Australien, auf Hawaii und den Philippinen online gestellt. Mal
davon abgesehen das Google es einfach kann, mag ich den Aspekt der
Aufklärung. Wenn wir sehen wie die Meere aussehen und wir anfangen uns
zu informieren kann man sie vielleicht retten. Mich beeindrucken die
Aufnahmen.

Ansurfen... [Heron
Island](https://maps.google.com/maps?q=heron+island+resort&hl=en&sll=-23.442794,151.915555&layer=c&cid=17997865933213515154&panoid=CWskcsTEZBNXaD8gG-zATA&cbp=13,353.53422305135513,,0,0≷=us&hq=heron+island+resort&t=m&z=17),
[Wilson
Island](https://maps.google.com/maps?q=Wilson+Island,+Great+Barrier+Reef,+Australia&hl=en≪=-23.303685,151.914396&spn=0.007016,0.013068&sll=41.486939,-96.009179&sspn=0.022568,0.045362&oq=wilson+island+great+barrier+&hnear=Wilson+Island&t=m&layer=c&cbll=-23.303391,151.914955&panoid=TNE1NPAnEUNYhGk9kFWyJw&cbp=12,273.45,,0,11.18&z=17),
[Apo
Island](https://maps.google.com/maps?q=apo+island+pano+collects≪=6.489983,125.90332&spn=30.718676,53.525391&sll=9.078875,123.26563600000001&cid=-9134005234029059178&hq=apo+island+pano+collects&t=m&layer=c&panoid=LlWBCazw4YZXBkEB7WXVqw&cbll=9.085239,123.272414&cbp=13,302.95,,0,-0.41&z=5),
[Hanauma
Bay](https://maps.google.com/maps?hl=en-US≪=21.269602,-157.695598&spn=0.007119,0.013068&sll=21.270125,-157.694456&layer=c&cid=17646365889389150861&panoid=_HKq3kJG3NNXV9ElI9J8Wg&cbp=13,250.13,,0,-16.01≷=US&t=m&z=17&cbll=21.269602,-157.695598),
[Molokini
Krater](https://maps.google.com/maps?hl=en-US≪=20.634999,-156.49741&spn=0.011577,0.018797&sll=20.631745,-156.495507&layer=c&cid=7413646003444223722&panoid=giEWSvNTE17_TlxxtfCeBQ&cbp=13,201.85,,0,0≷=US&t=m&cbll=20.634999,-156.49741&z=17)
...wegträumen...

{% youtube 7syWPIZt9B4 %}

